﻿BLOOM OR BOOM
Lập trình bằng GameMaker Studio phiên bản Professional 1.4
Ngôn ngữ: C++

---
Cách chơi:

Endless Mode: sống sót càng lâu càng tốt, cứ một thời gian sẽ xuất hiện Boss.
Stage Mode: chơi theo bàn. Mỗi bàn có một mục tiêu riêng:
Bàn 1: sống sót, khi thời gian hết, bạn sẽ nhận được sao và mở khóa bàn tiếp theo.
Bàn 2,3,5,6: hạ gục boss. Hạ boss càng nhanh càng được nhiều sao.
Bàn 4: tiêu diệt đủ số lượng kẻ địch để qua bàn.

Powerup:
Thỉnh thoảng trên màn hình sẽ xuất hiện hạt năng lượng màu xanh. Thu thập chúng để tích tụ năng lượng.
Khi đủ năng lượng, nhân vật lửa sẽ tự động kích hoạt sức mạnh của mình. Nhân vật lửa trở nên bất khả xâm phạm (trừ ngoại lệ lúc đánh boss Nucleus, những hạt nhỏ có thể làm hại bạn kể cả lúc này)
Nhân vật băng có thể để dành để tấn công khi kích hoạt.

Nâng cấp:
Ở màn hình chính, vào Character / Custom để nâng cấp nhân vật.
Nâng cấp các kỹ năng cần có sao, để thu thập sao, bạn có thể chơi qua bàn hoặc thu thập điểm số để lấy EXP lên level.
Bấm ? (chuyển sang màu đỏ) rồi bấm vào các kỹ năng để xem thông tin về kỹ năng.
Bấm REDO để hoàn trả lại toàn bộ sao.

---
Điều khiển:

Chế độ:
Chính xác: bấm chuột/ngón tay vào đâu, nhân vật chạy đến đó, có thanh trượt để điều chỉnh khoảng cách.
Theo cử động: di chuột/ngón tay như thế nào, nhân vật sẽ di chuyển theo, chế độ này thuận lợi hơn cho chơi trên di động.

Window: Điều khiển bằng cách bấm giữ chuột xuống màn hình.
Sử dụng năng lượng: 
Nhân vật Lửa: tự động kích hoạt
Nhân vật Băng: khi đủ năng lượng, bấm Space để kích hoạt. Hoặc bấm giữ chuột phải vào nơi muốn tấn công (khi sử dụng Hàn lực tập trung)

Điện thoại: Điều khiển bằng ngón tay.
Sử dụng năng lượng: 
Nhân vật Lửa: tự động kích hoạt
Nhân vật Băng: khi đủ năng lượng, bấm vào biểu tượng ở góc phải dưới để kích hoạt. Hoặc bấm giữ ngón tay thứ 2 (cần ấn 2 ngón lên màn hình cùng lúc) vào nơi muốn tấn công (khi sử dụng Hàn lực tập trung)

---
Cheat:
Bấm vào góc trái trên cùng màn hình để xin boss
Bấm M trong game để kích hoạt debug mode
Trong debug mode: 
Bấm backspace để kích hoạt bất tử
Bấm nút 2 numpad để tua timeline
Bấm nút 5 để sản sinh hạt năng lượng